突發！ 有狗扮請人食飯 之後。。。。

大家好，我係上一個食飯Post樓主。Sorry for標題黨。
有冇人一齊食飯呀？[遍地開花］

上次一見到啲戰友冇飯食，心急如焚即刻留左TG，開埋個TG group。
同時瞬間入左過百個熱心嘅朋友，展開左激情對話。

我地都立即意識到問題：鬼
我地好怕自己出於熱心，反而爲戰友招惹麻煩，於是我地慢慢討論建立左一套簡單系統，希望喺最大程度保障到大家安全情況下，俾戰友有飯食：
------------------------------------------------------------------------------------
1. 戰友做主導：
我從來都唔同意呢個行動係施與受，亦都對「家長請細路食飯」呢個講法有啲反感。喺呢度我一概稱大家爲戰友。
我希望由有需要嘅戰友做主導，想食咩，點食，一唔一齊食，都要尊重。
如果戰友想用八達通，HKTV Mall，Foodpanda，Deliveryroo等等嘅方式，或者入餐廳點完餐俾錢就走，我地都會尊重同支持。
當然，大家坐低一齊，同食不言，作爲一種沉默嘅陪伴，我個人都鼓勵。
如果有多幾個人，可以互相溝通一下，我地group都多人，絕對可以安排。
畢竟風雨飄搖，我地大家都需要用唔同方式互相扶持。

2. 登記驗證：
我地準備左一份google form俾有心請食飯嘅朋友，登記TG，地區同埋工作證明等資料，（我地用證明文件+同白紙寫上TG cover敏感資料嘅方式）
從群組中挑選左幾名願意驗明正身嘅Admin出黎之後，由admin向每個登記人進行驗證。Admin亦會PM登記人double check一次。
驗證通過後，admin刪除登記人私隱，將TG加入已認證聯絡表入面。
(順帶一提，好多有心人竟然俾埋身份證，住址證明....我地都有提醒返呢啲朋友。網絡陷阱多，大家真係千奇唔好咁天真）

3. Channel發佈：
我地開左個Channel，公佈已認證嘅家長，俾戰友用TG聯絡。
同時有啲注意事項俾大家留意返。
例如絕對唔好過問/透露自己私隱同行蹤，去過邊，姓名等資料。
我地亦唔鼓勵食用住家飯，不明來歷嘅飯盒，亦唔好去偏僻地方。
希望去返啲正式食肆，避免食物中毒。

4. 報平安：
我地開左個報平安Group，如果有任何食飯/請食飯嘅手足，我地都希望佢地update我地，俾我地放心。而順利食完飯之後，我地會喺已驗證list入面mark返呢位手足請過幾次食飯，算係一個簡陋嘅信用系統。
------------------------------------------------------------------------------------
目前爲止，我地已經驗證左70個想提供膳食嘅熱心人士，有老有幼。當然即使我地有驗證系統，都會儘量同各位朋友吹多幾句，但我地無法100%保證冇犬隻僞造文件嘗試滲入。所以唯有靠大家保持警惕。

由於尚未宣傳，冇乜手足知道，但琴晚都有一個成功個案

我地都知道，食物只係一小部分，前線要gear，要人，
我地知，我地真係知，我地都發夢。
但花左一晚整左呢個群組，希望佢留喺度發揮作用。
我地都可能會組織其他行動，幫得就幫。
前路艱難，希望大家繼續守望相助，共同進退。

最後，請各位戰友唔好餓親個肚！！
唔好覺得羞愧！爲正義而戰無需羞愧！
希望你地有需要嘅時候唔好怕醜，接受我地嘅元氣彈！！

TG Channel Link:

推呀

狗係正苦狗, 可以做假資料
好難防 捐GEAR到物資站最實際

好肚餓

完全同意，所以只能靠人手filter完，再叮囑戰友小心行事

推

要支持

互助互愛

希望大家都有飯食

有氣有力

幫推

輕輕一推

黑警加人工係好合理既事？

有心

push

無飯食可以點做

入黎呢個group，我地有一張list嘅人等緊伸出援手！！

我地每一區有人都可以提供幫助！

入左去但唔知邊個先係

推！

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

Contact admin!

怕唔怕有狗嘅親朋戚友做卧底
大家食飯還食飯
記得唔好講咁多敏感話題

支持，但個人資料收集方面可免則免